我DSE考咗法文，你問我答

一直都奇怪點解無人開類似嘅post
勿相認

因為冇人想知

咩grade

法文既菜心點譯

點睇Cafe de coral

A with Distinction in Speaking #y

堅好彩

No one cares

屋企廚房好大嘅法文點講？

想學法文 買咗幾本書睇
識好基本嘅對話 我仲可以做咩

我嗰陣學識基本對話之後開始背congugaison 同埋睇一啲簡單嘅文章

屋企有錢？

conjugaison* 自膠

學校俾錢

個frd睇埋法文劇添
好似話有個國際試好難pass 你會唔會試下考

你屋企有錢？

et alors...?

窮L

窮𠃊識法文
仲要拎a

我自學緊法文 但進度好慢 想問有無咩方法推介

大西北屋邨學校

試下 或者交換語言嘅app
我自己喺reddit搵過penpal

ca va bien?

我目標係Year 2 前考 C1 雖然有啲難

Coma star?

Teach me法文ok?

覺得法國邊個城市最靚？
法國邊間中菜最好食？

重點係，你有冇考埋中文先？
如果冇，用法文代替中文，學連登仔話齋，走後門冇咩分別。

法文代替中文NCS學生先可以

d'accord

est-ce que tu vas aller en france pour ton etudes?

樓主假膠？

梗係唔係啦！

你喺邊度聽返嚟 我都想法文代替中文

Non. Je ne suis jamais allé en france.

大把直資學生都係咁考啦

考評局規定非華語學生先可以咁做
同埋今年全港法文得六個人攞A，我識另外兩個都係屋邨學校

點睇cafe de coral

法文，日文，西班牙文，德文都可以。
已經比左tips 你，香港某幾間直資既人係用外語代替中文，佢地係Chinese.

咁可能係我非名校仔唔識世界

mon je rien a foutre

baise mon cul purtain

Et alors ?

DSE 大概 B1-B2

其實我本身expect呢啲問題

有b1 level 可以去加拿大考移民試

mais! tu me réponds même pas?

je tu réponds maintenant

je te *

本地生有撚得用其他語文代替中文咩

會考French A*留名

樓主 想請教你考試考咩野嫁？

範文係咪要記定？

閱讀理解 寫作 說話 三份卷
閱讀卷有兩篇文，考grammar、同義詞同埋短答，仲有要寫短文summary
寫作就400字長文，年年題目唔同
說話就包presentation同Q&A，present要關於法國文化嘅topic，Q&A圍繞present同世界時事（當時佢問咗我廣深港高鐵）

冇範文，A-level 先有法國文學

但係考試有無話一定會出邊類型既topics? 例如體育丫、科技丫？

咁講法無listening?

冇listening有嘅話我覺得可以直接fail一半人

咁你覺得近b1定b2多D? Delf反而有listening啵

你張成績單個（A)係指speaking?

係掛我都唔係好清楚
但係Jupas淨係睇overall grade

個人覺得近b2
同埋我想講大家都係DSE，但係日文真係簡單好多

係囉如果近b2其實都唔易啵

b2其實都近日文n2難道掛

日文卷係大約n4
超級唔公平

你學左幾耐？ 覺得speaking難唔難？

有無past paper?

papacambridge 全齊，不過操近十年嘅卷已經夠晒
自己Google